警方自行宣告無需搜查令也可以進入私人地方搜捕

大家google吓「PINK TEAM」

推

真係?
小妹讀書少唔識呢D野
如果真係咁好大獲

自己人

用下腦

大獲左好撚耐

點拆

50.涉嫌人士的逮捕、扣留與保釋以及涉嫌財產的檢取
(1)警務人員拘捕任何他合理地相信會被控以下罪行的人，或拘捕任何他合理地懷疑犯了以下罪行的人，乃屬合法 ——
(a)任何由法律訂定判處的罪行，或有人(就該罪行首次定罪時)可被判處監禁的罪行；或
(b)如該警務人員覺得因以下理由將傳票送達並非切實可行，則任何罪行 ——
(i)該人的姓名不為該警務人員所知，亦不能由該警務人員輕易確定；
(ii)該警務人員有合理理由懷疑該人所報姓名是否其真實姓名；
(iii)該人並無報出一個可作送達的妥當地址；或
(iv)該警務人員有合理理由懷疑該人所報地址是否可作送達的妥當地址。 (由1992年第57號第2條代替)
(1A)警務人員可根據第(1)款行使拘捕任何人的權力，即使他沒有為此而發出的手令，亦不論他是否目擊任何人犯罪。 (由1992年第57號第2條增補)
(1B)警務人員拘捕他合理地懷疑可被遞解出香港以外的任何人，乃屬合法。 (由1992年第57號第2條增補)
(2)任何根據第(1)或(1B)款可被合法拘捕的人，如強行抗拒為逮捕他而作的行動，或企圖逃避逮捕，則警務人員或其他人可使用一切必需的辦法，以執行逮捕。 (由1992年第57號第2條代替)
(3)如任何警務人員有理由相信任何須予逮捕的人已進入或置身在某處，則居住在該處或管理該處的人在該警務人員提出要求時，須容許該警務人員自由進入該處，並給予一切合理的便利，以便他在內搜查。 (由1992年第57號第2條代替)
(4)如未能根據第(3)款獲准進入該處，則任何人在根據手令行事的情況下，及在本可發出手令但為免使須予逮捕的人有機會逃離警務人員而未取得該手令的情況下，該人進入該處及在內搜查，乃屬合法；該人如在妥為宣告其所具權能、目的及內進的要求後，仍無其他方法獲准內進時，則他為得以進入該處而擊破任何地方的外部或內部的門或窗，均屬合法，不論該地方是屬於須予逮捕的人或其他人的。
(5)警務人員或其他獲授權執行逮捕的人，為使自己脫身或為使任何其他合法進入任何地方以執行逮捕而被扣留在內的人脫身，可強行闖破任何地方。
(6)
凡任何人被警務人員拘捕，如該人員合理地懷疑任何報章、簿冊或其他文件、以及該等報章、簿冊或文件的任何部分或摘錄、任何其他物品或實產是對調查該人所犯或合理地懷疑該人曾犯的罪行有價值的(不論就其本身或連同任何其他東西)，則在該人身上或該人被拘捕現場或現場附近搜查並取去上述各物，乃屬合法︰
但本款的規定，不得解釋為對任何個別手令所授予的搜查權力有所減損。 (由1992年第57號第2條代替)
(7)裁判官如在任何人作出誓言後，覺得有合理因由懷疑在任何建築物、船隻(軍用船艦或具有軍用船艦地位的船舶除外)或地方內，有任何報章、簿冊或其他文件、以及該等報章、簿冊或文件的任何部分或摘錄、或任何其他物品或實產是相當可能對調查該人所犯或合理地懷疑該人已經或即將或意圖犯的罪行有價值的(不論就其本身或連同任何其他東西)，則該裁判官可向任何警務人員發出手令，賦權給他帶同所需的助手，在日間或夜間 ——
(a)進入及在有需要時破門闖入或強行進入該建築物、船隻或地方，並搜查及接管可能於其內尋獲的任何該等報章、簿冊或其他文件、以及該等報章、簿冊或文件的任何部分或摘錄、或任何其他物品或實產；及
(b)於為容許該項搜查得以進行而合理地需要的期間內，扣留任何看似是管有或控制該等報章、簿冊或其他文件、以及該等報章、簿冊或文件的任何部分或摘錄、或任何其他物品或實產的人，而該人若非如此扣留，則會妨礙該項搜查的目的者。 (由1992年第57號第2條代替)

不嬲都係 要拉人先可以無手令入去
唔可以因爲調查案件，搜證等其他理由
入去等於用警權，至少要有人show委任證！

大家一齊研究下

即係變相可以鳩拉？

佢先要
1.指明自己係警方
2. 要指明逮捕邊一個疑犯
先入得

如果拉左第d人 就好似唔合拘捕程序

有錯請指正

自打嘴巴啦
咁點解元朗南邊圍唔去捉呢？
淨係係度企tg都唔射

邊個帶頭破壞法治
有目共睹

推
做埋立法會同法庭嗰份
我話入得就入得

721特登唔拉 吹咩

有理由相信

指明拉邊個同去邊度拉先得
而唔係俾佢入私人地方搜犯

唔係「搜」係「直拉犯」先得
咪撚扮啦

佢要指明拉邊個人唔可以入左去再鳩拉

班友傻，業主先係保安老細，個保安引狗令到樓價下滑/無人租，間保安仲有無得做嗱

香港物業管理公司協會? 代表誰? 那一座物業屬於香港物業管理公司協會管轄? 有冇問過各大大廈法團?

因為佢係話「可以」而唔係「會」
我可以捉 即係亦都可以唔捉

JR

貼街

再黎沙田新城市

今次真係可以施法覆核喎

你話業主大定popo大？

只要講唔出個名就無事，直接鎖門

大律師已經解釋過，一定唔可以
上庭證據都無效

係咪應該要搵大律師出聲名
黎反駁返呢個講法呢?

不如法庭直接宣布警察部係非法組織啦

文宣出去啦

有問題
即係首先佢要show證件先
然後指明捉陳大明(屋主個仔
咁警察無搜查令都可以入屋？

大家亦可以打印一份R v Chan Oi Lin [1985] HKC 138判詞以備不時之需。Link:

吳思諾 Senia Ng

即係一定要逮捕先可以入去？
協助調查嗰啲就唔得？
如果要捉嗰個人唔係屋
係咪都可以拒絕黑警要求？

推呀,各位業主快d出黎發聲,係咪想馬鞍山事件再發生?

黑警蝦啲保安唔識法律，自行曲解法律

在R v Chan Oi Lin [1985] HKC 138一案中，法庭指若警方不知道犯案人士是誰，只是想進入私人地方作調查，則不可使用此條款下的權力。

仲要準確講清楚個名

如果講唔出個名可以唔撚理
吳思諾，現任大律師

吔屎啦 連警察通例入面最基本既展示委任證都未做到呀 學咩人講法律呀？

大律師對於呢點一定要再發聲
黑警想亂入屈人

唔係，應該係有疑犯先可以入私人地方拉人，而且應該係有開file先得
同埋，人拉唔同入屋企搜證，無搜查令都無權入屋企拎「證物」
利申:唔係讀law有待指正

拉左人可以喺嗰個人身上或附近搜證，檢可能與案有關嘅證物

應該唔需要指明要逮捕邊一個，如果佢齋睇到嗰個人犯法，佢都唔會知道嗰個人嘅身分

法治？

在R v Chan Oi Lin [1985] HKC 138一案中，法庭指若警方不知道犯案人士是誰，只是想進入私人地方作調查，則不可使用此條款下的權力。

警方唔知道就唔可以入去，clear?

因為嗰度唔係私人地方，係狗屋

假，呢張只係紅底物管嘅通告搵藉口叫食蕉要比警賊入去

屌你講晒啦 咁幾時入人間屋
入埋人個閪搜查都得架啦

依家佢話係就係咩

想問如果佢show左委任證
又講得出人名
係咪冇晒理由唔畀佢入

全港最大犯罪集團自行釋法

同送左中有冇分別

如果有個人斬完人，走左入去，咁就唔可以入？緊係入得
上面所講嘅知道犯案人士是誰，應該僅限於警方有個明確嘅目標，知道犯案人士衣著特徵，而唔需要知道犯案人士姓名

想問如果佢show左委任證
又講得出人名
係咪冇晒理由唔畀佢入
可唔可以話唔喺屋內
如果佢話要入嚟證明唔喺到

屌，我想信你間屋有，就可以入你屋，有無搵輪錯，重有私人產權

法庭指若警方不知道犯案人士是誰，只係想進入私人地方作調查，係唔可以使用呢個條款下嘅權力。

The police must know exactly whom they want to arrest.

我問嘅係知道拘捕咩人
但如果冇呢個人喺入面
佢會否可以話因為懷疑該名人士喺屋內而強行進入

並唔係你篇文所指「法庭指若警方不知道犯案人士是誰」

知道拘捕咩人 => 咁就有合理懷疑
理事會上可以

不過實際情況點會知?

理論上可以

如果係真，根本唔需要搜查令，而且搜查令仲要係法庭出，根本就係要制衡警察。

入去搵野叫搜索
一定要法庭出紙

拘捕-可以唔使紙
但要係現行犯
急迫情形
先可以